Ükstuhat üheksasada neljandamal aastal kuuetõistkümnendamal Augusti kuu päewal Käro walla talupoeg Jüri Mihkli p. Riimann, kes Kuijõe mõisa omanik on ja Piirsalu walla talupoeg Jakob Jakobi poeg Tõns, kes kohtule isiklikult tuntud on, palusiwad selle kohtu lepingute raamatusse eneste suusõnalist järgmist lepingut kirjutada: Jakob Tõns maksab Jüri Riimannile Kuijõe kõrtsu renti 23 oktobril sa kolmkümmend wiis (35) rubla ja Riimann annab Tõnsule kaheksa sülda ahupuid 23 tolli pikad ja 400 kubu hagu, missugused puud ja haud Tõns oma kulupeal raiub ja äraweab. Peale selle Tõnsul enam renti kuni 23 Aprillini 1905 a. maksta ei ole.
See leping on pärast lepingute raamatusse kirjutamist pooltele ette loetud.
J Tens [allkiri]
J. Riemann [allkiri]
President J Reman  [allkiri]
Liikmed: M Tanner [allkiri]
" : J Einbom [allkiri]
J  wen  [allkiri]
Kirjutaja Walk [allkiri]
